一張圖解釋apple同google既分別

驟眼睇好似google既icon較統一，但從辨識度黎講apple係好好多，而且雖然每個都各有不同，但放埋一齊都夾

作為icon其中一個用途就係比用家辨認到唔同既app，google嗰d真係要睇多半秒先分到

所以睇得出google就係從公司角度追求統一同branding，apple就係和而不同，從用家角度黎設計

大家覺得邊個好啲？

apple
google

我跟周庭

Google第一眼望落去淨係認到chrome drive 同photos
連gmail 都要望多兩眼先認到

真
google呢個design真係on9

Google好啲， 因為google 有兩pair g同o, two pair贏apple單pair

我全都有

Google嘅icon 係fan edition

AAPL

用緊window mobile

Send from my IPhone

佢用緊macbook

你做乜啫

photos用咁樣有冇根據 如果冇根據算唔算google抄人

Google上一個版本好啲, depictive，好心佢玩簡約就唔好夾硬用logo四色
mail box仲要由信封圖案換做大階M，做乜春睇到頭都大埋

ifan拎「簡約」打飛機唔係冇原因

google
因為李斯

巴打係咪想同石頭出糧，射精上月球2位巴打齊名

轉埋youtube丫笨

用開android既人一眼睇就分得出咩黎
唔覺得你講的辨識度低係問題
因為你唔會預期用家只會見到呢啲圖示一次
作為系統內置app根本唔係問題
而且辨識度根本就唔低唔通你會將個G字同個屋仔搞亂咩

右邊一睇就知係同一間公司出品
左邊睇唔出

其實各有各好，冇分高低

一定有影響既，以前仲係太陽花嗰陣都好多android廠跟

不過到左今時今日我覺得就同設定係⚙️齒輪一樣係約定俗成左，大家用慣左無話抄唔抄既

好快chrome同drive都remake

幅圖個個Drive icon仲係舊版？

快門

咁樣有無好啲？

Gmail新logo我真係哂
其他都尚可

不過我覺得Apple遲早都會執一劑

本身咪用緊最上個行囉
好似係呢排先轉

用開唔覺有問題
點會分唔到 文盲？

google d懶係簡約統一真心差
an9呢舖都唔撐佢

佢用緊Pixel 3

係Pixel 4
之前3a

Drive 都改咗了

真係有啲鳩 之前都唔係咁

如果計g suite成個product整合性好好多

google 更新完真係on撚9

根本唔關呢D事
而係已經習慣左iOS開野關野果D順滑同動畫
同時用緊snap 855 and機根本冇得比...

其實ok唔錯 一睇就知made by Google

大階m都算
不嬲用開紅色咪比返紅色
五顏六色又柒又難認

ifandog覺得GOOGLE靚D 屌你試過APPLE有D新BUILD IN APP更新完自動裝左 睇圖完全唔會覺得佢係APPLE出

有，第一行最好

Google map 個icon睇落又好難似係方形

平時開工用g suite，開左一堆tab，個tab icon咁似真係有d難分

你打開chrome 同登入 你望吓啲icon 就明白

啲tab暫時未轉日日用緊

真係唔明好地地轉乜鳩

用開就會記得
每次開gmail都show個logo，點會認唔到

其實佢換icon係冇問題
但係on9在全部icon都要用曬四隻色
花到睇唔到

最差中間 其他都ok

Google users: 你地係 product 黎咋，唔好咁多要求啦

apple的確好好多，唔同意嘅人都係問題用家，專登製造用家問題

唔知為咩要用個幾隻色去砌，睇落去反而仲亂

Google新icon好撚難睇
Apple舊icon靚啲

本身好地地都易分
依家轉到一9樣咁 擺明玩鳩用家

Google想做一個品牌
Apple想做一個功能

大M細心啲睇, 好似一封信

Safari 好慢
Apple Map好廢

被迫用

而家android 更新左
有email 個notification 變左M
成日M到

windows 個setting 都係，搵個function 都搵勁耐，啲公司耐左大左，真係愈多on9做make decision 個position

其實應唔應該用單色 佢得線條已經難睇 仲要咁彩色 更加難睇

APPLE以外既既公司識閪設計咩

apple design出名唔就用家喎
用過mac就知要背hot key, close max,min button唔係放最角略等等

btw
google咁做係因為佢嘅app係其他平台都可以用,所以要有brand image.
比如adobe個個logo都係同一個tone
唔似apple咁得佢自己機先有,而iphone app logo係對應返mac 嘅App logo

所以話APPLE人性化好多

不過我都唔鍾意google新icon, 舊靚d

共通點都係奶共

當市場上有一萬個app可以down既時候

signature既design style就有用

普通人望到啲色就分到係google出既app

+1 舊ICON易分D DLLM GMAIL

ios14有得改default browser同email

我反而唔鐘意隻隻 icon 都幾隻色
用單色仲好
好似 ms office 咁

而家啲pattern有啲似格仔衫

新icon好難分

Map個icon轉嗰陣我仲以為電話係咩中毒搵極都搵唔到google map係邊

近排返工成日撳錯Drive 同Gmail

gmail vs drive vs home
直情係考緊我個腦對圖像嘅理解

香港人自細培養圖形處理，，睇google icon既圖有咩咁難咩，你話外國人平均水準覺得難睇就話姐
google 設計班人高智商，佢地已經大腦好快process到圖，咁緊係覺得新設計好

本身第一行咪最好又易明

而家換咗中間嗰行叫人點認到設計嗰條撚屌食錯乜嘢

開始轉啦
G suit gmail轉咗

兩個都垃圾 M$最好

Apple就係呢啲細節位做得好所以咁多人鐘意 啲an狗日日狗吠話咁你iphone 有冇得換app icon customize layout呀個啲聽完真係得啖笑

小學雞未玩過十三張

睇落去好似啲折尺轉咗唔同形狀

其實用慣左就無分別，加上你用手機時，個apps個擺位係用家設定，而通常唔會點變，所以問題不大

咪玩啦
Android 撚都屌到 google 飛天

之前google map個icon幾好睇同易認..轉左樣之後好肉酸又睇唔慣

Facebook the same

MS 屌打

outlook and word

搵個app都好似做緊IQ test咁

Google 本身果堆好地地咪幾靚

係都要咁反智

App裡面嘅UI又唔見佢統一下

Google咁統一反而仲亂咗

以前gmail全紅色果時易認好多

無撚晒啲字就唔知佢係乜

MS大家係認字母
問起你要你畫返出黎都未必記得點既樣

google啲設計真係好撚核突…… 原生系統真係好醜

對比呢兩套梗係apple好啦
因為google呢幾日先轉樓主講嘅呢套icon

超易認
有branding
又方便到用家
證明想做好branding唔一定要犧牲用家利益
要睇designer功力可唔可以做到兩者兼備

各花入各眼嘅啫

利申 I dog

我用左幾年an機, 到依家都唔可以一眼搵到相簿
但其他app, 九巴, 連登app全部都好醒目, 一眼就搵到
google既icon最失敗係全部都係白底彩色
人類辨認事物首先要靠形狀同顏色
佢果堆icon全部一樣色, 又唔顯眼
google 真係唔識UI同UX
不過原生android既UI同UX已經係最好
samsung果D UI改到完全睇唔明做緊乜, 俾狗用

其實有dddd 唔同既, 你用IOS 就係得一種interface, 好明顯知道係under apple, apple 唔使再強調apple 個branding.
但你用Android, 可以係唔用牌子唔同user interface, google 改到咁可以有助用家一眼就認到隻app 係Google 出, 某程度強化左google 個branding, 不過user experiencw 黎講就好難分唔同app.

如果咁都分唔到
證明你個腦有問題
望落個icon就個係咩app啦

Apple啲icon好肉酸

用咗幾年都唔識改icon
用乜野Android?

搵唔到相簿App
定係你個主螢幕無執過亂七八糟？

有邊個OS hot key 唔洗背？

用慣咪又係一眼分到

即刻駁嘴

Google最興做埋啲多餘野，強制Google play music轉YouTube music真係垃圾到

icon 咁細仲要玩深淺色

成日改logo，唔知為乜

但係ms做野好慢
Windows 10嘅ui咁多年都仲未統一晒做fluent design
仲有個核突dark theme
希望10X會全部大改

最慘就係新轉真係屌鬼

無野好拗
google新果堆icon就係垃圾設計
懲罰樣樣野都用google嘅人

jm9, 依家唔係講緊分唔分到
依家係講緊個app icon直唔直觀問題

一直都討論緊, Google由之前每個app顏色分明, 形狀亦都各有特色
到而家做到個個都差唔多樣咁

跌29號都唔知升唔升

其實個icon好唔好認好似冇乜用，一般嚟講都係認咗個app或者功能個名先㗎啦，然後就將有用嘅app放喺某一個位，再記住個位，一啲有用嘅app例如whatsapp YouTube呢啲你有幾可真係會揾個icon然後先開個app？一般嚟講你記得個app嘅shotcut個位就直接去嗰個位開個app㗎啦

真 我成日開錯mail同map

Google個d除咗app，Web入面大把地方會用

Tab icon，g suite呢d係好需要容易認，尤其係細size更加容易混淆

就算app，有好多人會放晒google app落一個folder，folder入面app既次序唔係咁易做到muscle memory，上面有人用左an年幾都覺得難分

依堆google icon design垃圾
有得改custom icon咪解決囉
你用ios又要用google野 改都無得改
Apple細節位係勁嘅wifi都要禁5層熄到

google有冇諗過色盲嘅感受

可能係我用嘅app太少，平時都係用下youtube whatsapp tg，所以每一個用到嘅app都記得大概嘅位置，唔使認icon，對於我嚟講，個icon係咩樣真係唔重要，之前仲特登整到某啲shotcut透明，等人睇唔到個app，得自己記得個位

幾好笑 唔算差 唔好灰心 繼續努力

大家有冇玩過黃紅紫綠藍呢個實驗?

人類對顏色嘅感覺係敏銳過符號/文字,所以要正確讀晒上面堆顏色字係比平時難

玩顏色最成功係MS,廿幾年都係WORD, EXCEL, POWERPOINT

APPLE有變過顏色但都唔會一次過轉晒成批

GOOGLE依家咁改法用家完全冇辦法用顏色好快咁辨認ICON

咁都有得J
分唔到應該驗腦

細節到抄埋all drawer專業啲先出嚟柒

已經統一緊
以前用左邊slide out menu
而家喺曬下面maps photos就係

弊在呢度9成人都係屌住嚟用 用住嚟屌

ifan bb又打飛機了

上次大執樣係ios7
仲以為ios14會大執添

用下個腦諗野啦

禁入去前睇下個圖案先
思考下個圖案係乜野

用電話都要用腦架

google 堆apps 要睇名

jm9, 張圖唔係表達分唔到?

個個差唔多色咋，邊有個個差唔多樣？ 形狀完全唔同喎。
用下個腦就分到邊個野邊個啦

直唔直觀用耐咗就直觀架啦

作為an撚都忍唔住比負皮你

視乎你點睇,
如果你部機多app, Google咁整未必差於apple

習慣黎
等於當年material design
依家有邊個唔慣
彩色唔知做起先
但ig同fb messenger跟得勁快
ios改應該都係遲早

GOOGLE同這幅圖好似

笑死要用依啲嘢打飛機
話apple好 幾多人用iphone用gmail 用chrome?

google 唔只得apps
有冇睇佢啲research, 尤其deep learning,
apple 差幾皮

好7喎

GOOGLE 上次好D

真心平面化黎講MS 最靚
WIN 10 砌個開始版面好開心

依家鋤dee apple輸5隻 google 輸6隻
apple 贏

你可以冇apple定冇google?

Microsoft最好

認唔到 好彩個icon pin 咗係度先搵到佢

Good old times

咩呀 你喺控制中心長禁wifi個掣咪入到去熄囉 又唔使5層

係

唔知點解google咁on9走去轉Gmail logo

圖已cap實有機會po返出黎

好嘅icon design 就係要人一眼就睇得出係咩
要用腦思考先禁得啱就UX 差少少了
不過其實apple 個d 都唔係太靚
講靚同brand identity 我覺得google好d
UX 上就apple 好d

真，我未試過開錯

GoogleD名都長過人

google gmail同photo好難明白

講到無野好講就J icon
反正我打死都唔會用操作反人性嘅iPhone

google 搞到要睇字, 唔係睇icon, 屌

Google更新完設計
我都係靠本身擺位去分app

簡直係UX個反面教材
G suite都轉緊搞到唔可以靠icon認要成日都係堆tab到搵

Win 10就算鳩數啦
都5年啦, 個控制台同setting仲係一齊係到

反人性方面講多d黎聽下

新design轉衰咗，就講成係ios同an之分
唔知咩居心

我到而家都唔明點解相簿係風車

gmail 依家好撚肉酸

google懶係簡潔咁

用開android,覺得ios唔好用
但係google呢樣真係柒，搵app要望字搵，認唔到啲圖示

Google有得轉，Apple無

你可以download icon pack

簡單到搬張相落pc都要咁撚多野搞
我插條線就已經可以直接拉來拉去
相反要搬條片落去又要迫我開iTunes搞一大輪
次次老婆叫我幫整就想一野掉撚咗佢
總之免費畀我都唔會用

今次我同意，on9到爆

呢樣就係鍾意android既地方 夠自由

因為apple係賣佢既ecosystem
如果你用mac直接airdrop連綫都唔洗駁

Yes
我理得google default icon柒唔柒
我淨係知大把community pack任我揀
launcher又有得轉，而家用Niagara不知幾好用
但ios就迫死我要跟佢

兩邊都有用. 完全唔知而加 Google 啲 ICON 想點

唔通用chromebook 剪片咩

射精上月球係咩黎 求cap圖

知made by google jm9?
要知呢個icon代表啲咩app先有用架嘛

第一行清晰好多

啲icon咪同以前差唔多 有返舊icon feel
不過新樣
定係你哋少用Google service仲未分到？ 仲有得睇名

更新咗20H2先砌得開心
20H2之前成個start menu d磚五顏六色好亂

拉入control panel>長按入network option module>長按wifi icon入wifioption>按more option入setting>wifi on/off toggle
本身我無數嘅 又真係要5層

屌成個宏利咁

之前睇過Apple design icon都好講究

掉咗個老婆咪得

Settings>wifi on/off
兩步

其實有得set shortcut，一個制就得

驗下個腦

禁more setting 同on/off 的確係兩步

Google呢set新icon 真係好白痴

google 我係記位

Google d icon 真係⋯⋯
As一個新用家 或者未用過google app嘅user係會有啲confuse
同埋會覺得全部都好似一樣 要睇多一兩秒先搵得到邊個app打邊個app

真係咁似就唔會俾人屌到咁啦 同埋邊度似？
唔識UIUX就衝出黎7

咁可能你比較特別 我真係唔使5步
你係咪好耐冇用iOS

Set Shortcut 一步

2020仲有人唔識用shortcut咁無計

其實真係睇習慣 我用左8年android 轉iOS 又唔覺有幾難用 雖然一開始都要熟習 不過我算適應快
身邊好多朋友用iOS 轉左好似方便啲

希望Google冇份參與設計交通路牌

視障人仕請買iphone

2020重有人要熄wifi，咁無計

從經營bloatware嘅角度，你唔認得係咩公司出先好呀

係 我都20分鐘無用到ios

大家都le結尾 打和

拎adobe比？
adobe用開既睇顏色都分到
依加google呢？

佢就少我最後要禁on/off果下咁啦

要自己set shortcut黎做
一定係關蘋果自己細節野做好好事
真係好user friendly
然後吊an機就話佢咩都要自己set
笑到

手機就記位
咁Chrome呢?

都係記 不過我只係用gmail同word所以唔洗成日揾

Apple唔肯整合功能咪靠shortcut實現
有咩好嘈

iOS加完Wi-Fi OFF（真） 你咪又會搵第二樣嘢屌

曲到圓

“Apple就係依d細節位做得好”

好on9, 唔係主流意見就係咁食負評，成班機械人黎，諗野唔識轉灣，又接受唔到其他人既睇法，都唔知係咪生錯地方佢地應該去北韓生活，應該會開心d

Wi-Fi OFF（真）究竟係咩細節位咁撚屈機？

究竟咩用家會去睇我個Wi-Fi 係咪真係Off左
咪係得閒無屎屙果班死毒撚囉

有比較自然有傷害
Google班設計師簡直反人類思考

我通常直接search mail drive 咁樣

2 pair 1 pair
賓周都損

咁用慣的確唔會用佢個list

問題在於個list一次過擺晒咁多類似嘅icon
咁樣係唔方便第一次接觸同搵嘢
只係用戶慣咗而冇覺得有問題
對記位嘅用戶，個個icon一模一樣，甚至係冇icon一樣用到
咁唔代表依icon設計係冇問題

無人話好細節好屈機呀
可以將一樣咁簡單嘅野搞到咁複雜
Apple依d先係細節
有咩用家用會睇wifi係咪真係熄左？
我都唔知呀 可能係d唔想下下禁完熄wifi
第二日又會自己連番嘅人囉
可以諗到第2日自動連番哂wifi藍芽嘅人
真係細節到

無知一問，真假wifi on off有咩嘢分別？

真係off左咪無radio transmit囉
假off咪有囉
最on9係假off 一到第2日朝早5點就會幫你自動connect番哂wifi同bluetooth

即係假off會不斷search WiFi sources
真off唔會？
做乜自動connect咁搞笑？

你都咪撚坐住個腦啦 icon用意就係一睇就明
講得出睇完仲要思考就證明個icon fail

撚知點解 Apple嘛
Think Different

唔該巴打

回憶

搬相落pc我都係就咁拉咋喎 唔使itunes喎

點睇

受眾唔同 可比性唔高

ok, ok, pretty impressive

你講iPhone？

Google跟Adobe學野，又係統一顏色

第一行最好

你有權發表非主流意見人地就有權負皮架啦
咁就叫接受唔到你睇法
民主意識低撚到

Mass audience既野從來都係主流決定架啦拉埋北韓黎講做乜

真, 成日將google play同map 搞亂

如果係ios上裝一套google嘢，咁google嘅icon唔錯，我認到係咩+一眼知道係google，特別容易分brand，at all兩個都好

如果係裝得一兩個，咁係ios感覺好D

我係裝左半set，係上面嘅想法，但係有樣嘢必須要講，新google icon 好柒

*新google mail icon

an狗表示想轉返舊款

Apple apps剩係得Apple device先用到，所以「app辨識度」行先
Google apps好多platform都用到，所以「品牌辨識度」行先

DNLM GOOGL

睇慣左google分到，但我覺得apple設計好啲

係分到係google出既app
但係第一眼分唔到google嘅邊個app

改咗之後變咗黑白色仲容易認到邊個打邊個
個個app 嘅 icon 都用哂4隻色設計
同唔用顏色一樣,
已經唔可以用顏色去區分
反而會因為太色彩繽紛搞到眼花繚亂
咩都睇唔到

舊嗰個靚好多愈改愈柒

個mail icon 真係垃圾到不得了
次次開gmail 都覺得好銀眼

docs用返藍色好d, 黃色係slide,綠色係spreadsheet

IT佬諗野模式，唔會從用家角度出發

最大既問題唔係google 既設計形狀
而係顏色

你對於黑白色同有色version 會發現兩邊顏色光亮度既不統一性影響個logo既左右視覺平衡

以前g都好地地
越改越柒

Adobe堆logo 本身就唔係logographic
而係typographical

個可比性唔高

重點係舊版個個icon都好易分到
而家嗰個

其實自從google map 變左個pin之後就成日開錯apple map最衰喺香港google map好過apple map如果唔係就剷左佢

你同ux designer 講啦

GOOGLE個DESIGN咪就係同你講: 「我係免費 唔好期待咁多」

屌改左版成日搵唔到map，設計條友腦袋屎

gmail個logo好地地又要搞鳩佢

好明顯google班designer無試晒個logo既所有touch point，肯定係做嗰陣放到大一大慢慢撚d logo，所以睇唔到有問題

學生都識將個logo 放大縮細睇，放落唔同地方試啦

嘩，真係好難分。
好彩android可以用好容易嘅方法改個app嘅icon。
如果唔係就真係幾麻煩。

Clock成個Microsoft logo咁

用得好好哋都唔知點解要轉
if it ain't broke, don't fix it

係咪改圖嚟？
我搵到嘅係咁
docs冇變到4色

解讀 google 全部染紅

如果以公司做分類咁係apple好好多

不過我自己就會以功能分好啲app
咁嘅話google就冇問題，反而仲因為佢個用色一致而好快spot到

手機用google maps 成尻日搵唔到佢

呢個先係啱

同意 gmail我印象仲係紅色白色果個

google真係好鳩
好彩可以自己改icon

Google

一個好嘅設計就係等你未見過嘅情況之下都容易區分
成班笑死人，咩嘢用慣左冇問題

apple就係和而不同，從用家角度黎設計

咁都講得出口

垃鳩圾，都唔識design

係呀！！！！！
Nokia 7 plus用家

上次係ios轉先過macos
今次係macos轉先過ios
ios應該下一代會大改